\section{Плотность жидкости}
Измерьте плотность выданной вам неизвестной жидкости.

\subsection*{Оборудование}
Стакан с жидкостью неизвестной плотности, пустой стакан, вода, линейка, два груза неизвестной массы. Нитки, ножницы и скотч по требованию.


\subsection*{Критерии оценивания}

\setcounter{trownumber}{0}

\begin{tabular}{|>{\stepcounter{trownumber}\thetrownumber.}c|l|c|}
	\hline
	\multicolumn{1}{|c}{\textbf{\textnumero}} & \textbf{Критерий} & \textbf{Баллы}\\
	\hline
		& Подробно описана методика & 1 \\ 
	\hline
		& Только одна из гаек погружалась в жидкость & 1 \\ 
	\hline
		& Собранный рычаг позволяет добиться высокой точности & 1 \\ 
	\hline
		& Проведены необходимые измерения & 1 \\ 
	\hline
		& Записано правило моментов для всех измерений & 1 \\ 
	\hline
		& Получена общая формула для плотности жидкости & 2 \\ 
	\hline
		& Корректно оценена погрешность & 1 \\ 
	\hline
		& Получено адекватное значение плотности & 2 \\ 
	\hline	   
	\multicolumn{1}{|c}{}	& \textbf{Сумма} & 10 \\
	\hline
\end{tabular}

\subsection*{Комментарии}
Для измерения плотности жидкости нужно собрать рычаг и провести три измерения:
\begin{enumerate}
    \item Уравновесить два груза.
    \item Уравновесить два груза, один из которых в воде.
    \item Груз, который был в воде, переместить в неизвестную жидкость и снова уравновесить.
\end{enumerate}

Если записать уравнение равновесия для каждого случая, можно найти отношение плотности воды к плотности неизвестной жидкости.

В итоговой формуле фигурирует разность плеч в разных измерениях. Поэтому в качестве одного из грузов лучше взять пластилин. Если вместо него использовать что-то из более плотного материала (например, гайку), то сила Архимеда будет много меньше силы тяжести, и погрешность может в несколько раз превосходить ответ.

Обычно неизвестная жидкость~--- насыщенный раствор соли.
